嚴選香港人最濫用作狀字詞

拋磚引玉先：

1. TGIF
一到星期五ig就個個post 都有TGIF
乜柒相都加個TGIF tag 落去
唔係唔俾你講 但用都要用得啱呀
咩叫"終於到TGIF" 呢？ 明明TGIF 係形容終於到星期五嘅expression 而唔係單指一個星期五

2. YOLO
已經被濫用嘅字 現代人鍾意講夢想
但乜都加個yolo 落去
喂口號唔係嗌就會成事架
跳個傘又yolo 潛個水又yolo 幾時連食個tea 都yolo?
都係啲死港女先會鍾意用yolo嚟美化自己日日洗錢懶係高檔嘅生活質素

3. chill
Chill 乜撚嘢啫飲你就飲啦
飲個酒又要影張相tag 個chill 字
真係好作狀
飲你就飲啦咁多嗲

好chill呀

仲有throwback

YOLO係外國成日比人當笑話咁用

明明就係儲住一堆相 想post 時候就tag 句throwback

Bae❤

睇錯左做PTGF
香港PTGF又真係幾濫

WTF
係又wtf, 唔係又wtf

有d人會用chill 黎形容一個人，例如：我老闆好chill架 on99 唔知chill乜撚野

Gal同nite
Girl就girl 啦gal乜撚嘢
打nite而唔打night又好似型啲咁

LOL
乜柒都lol

中文得唔得？

我好憎文青詞

出走

離家出走

我4年前開始用good nite代替good night 緣於一套好鍾意嘅戲
個陣冇乜人用 變到今日好撚多人用nite

知我好撚chill

LP?

旅行就旅行啦
去遠少少去耐少少就懶巴閉
尤其係嗰啲咩一個人出走
好叻呀一個人去旅行

Chill真係最柒

火炭

Lol 諗唔到有咩有意義d咁覆你

well...
特別多扮abc 嘅人用嚟開頭

呢個post 高汁

lmao

共勉之

全部都唔識

啲中坑好鐘意用

同意呀 有smoke過 先好講chill啦

好威

柒到喊

十幾年前用緊啦Ching 發現新大陸？

成件事柒晒

tgif yolo 呢啲英文字先係最撚作狀 屌你香港人講中文
扮咩砌堆字出黎 懶高尚
chill起碼係 形容詞 同peace 同一境界
作咩狀 你最多這濫用
咁講fuck shit 乜能都可以係 作狀啦

無知問 有咩問題

真係好撚肉尻酸

m嘢

依法施政
迎難而上
穩中求變
繁榮穩定

It's time to Netflix and chill

認真問gal有咩問題
你讚個女仔正都可以講great gal

當mk打文都用黎作結個下

小你老母確幸

其實icq 年代已經好多人打good nite , 即係20年前。

好超呀

中學玩icq已經有朋友用緊啦

我真係成日都打lol
打習慣左 咩都加個lol

你唔會專登倒瀉杯酒，然後影張相再嗌一句fuck
但會刻意營造個環境嗌杯酒
然後叫成班人拎起杯酒
影張相然後寫句 time to chill

認真一問樓主
咩情況下用先唔算作狀？
咩情況下用樓主先會覺得用得適當？
樓主對於使用呢D用語既準則係點？
定係呢幾個term 本身唔應該存在？
樓主介唔介意逐個解釋下
等大家知道正確用法

chill 都唔得

咩係TGIF

試過有個fd係咁打lol
跟住我問佢做咩咁樣
佢就話 吓乜lol唔係代表"囉"咩？

三個字我都唔明
咁我仲係咪香港人

屌 on9到震

正常人就岩
人地GG係解good game
黎到香港就變撚左玩完的意思 on9

係好撚多人都係咁

是有種人

有種xxx叫xx

Wcw mcm tbh tbt ss
好似小用人d

Linkin Park

自膠

咁應該係lol lmao xx af
吃貨 xx是常識吧 岩呀

仲有swag呢個

最唔明chill呢個字

+1 係咪姐係解Yo
乜9都話去chill

唔算係作狀用詞，但好憎人打埋啲英文火星文 you變u都仲可以接受，但下面個啲真係唔知想點
don't=dun
have=hv
together=tgt
一係就係咪都係個句尾打xoxo/xx

Chill to the max 呢個都見過

精神

仲有嗰種音 好唔自然

texting懶得打咁多字 其實係好常見
平時msg或者ig打有乜問題?

呢幾個外國人都會用
打快啲姐
唔通下下打together咩

GG解good game 我理解到
但點解會變左玩完

活在當下

見標題，腦海第一個浮起就係呢個詞

四年前已經好撚多人用

因為多數人完場禮貌上會講good game
但懶醒既人就以為係完場咁解

我唔會去judge 人係咪真係用yolo 心態去生活
但唔會三日唔埋兩日就tag一tag yolo
又當口頭禪咁掛嘴邊 驚死人唔知咁

原來係會係句子後面打haha
只不過依家轉左做打lol

最難頂係中英夾雜
我諗佢地無打完整句子能力

有一種xx叫xx

濫唔濫用我唔知，
但聽親都覺得好鬼肉麻同作狀

無一個識

最憎chill 啲垃圾乜撚野都加個chill 好撚柒

我指個人觀感覺得咁樣打字好肉酸，好似唔識字咁，同外國人用唔用無關。用返中文感覺就好似變左做系=係咁

係愛呀 哈利！
真到真係想搧幾巴

巴巴車落D MK KOL度

正想講chill

send
share
lag

swag

真 • xx
好撚on9

smh smd brb gtg lol LUL afk wyd wym fml kys fys abc bbc deez nuts ecks dee
cdxx 420 fyi vape gal boi RNG

啱呀屌

btw鬼佬成日笑啲人開口埋口講YOLO係因為唔識Carpe Diem。

有咩問題
外國都係咁用
用啱咪得

關於XXXX

其實ig就係拎黎比人作狀既地方黎嫁啦

依個組合真係聽一次打一次冷震
仲要讀做chewwwww

純粹覺得大家都好似好憎依D term
究竟點用先唔會覺得討厭？
定係可免則免就算
好似tgif 咁 我個個星期五都真係想thanks god
但又會被覺得過份 frequent 驚死人唔知咁
究竟呢d expression 用到咩位先可以成為一個acceptable ge norm？
好似樓主你用"嚴選" 其他post 都有見過人屌
究竟係連登仔高要求 乜都屌一餐
定係香港人心態有問題？
利申：純學術討論

係精神嘅

應該係後來有諷刺同揶揄既意思
明明你廢到hihi都同你講good game

成個post無幾個識
最想知係 bae點解

秒

KOL, 講某某全部都話kol

其實係因為華人賤種自己睇唔過眼/太自卑唔識英文先搵野黎judge.佢地覺得人人都要打最basic個個都用既字眼先得。一定要人地跟佢。呢D post根本唔應該覆同推。

小確幸小幸運
屌 聽到都起雞皮
乜撚野小啊

小清新

燥底「話條友即刻燥底」完全唔岩grammar

好多人識講唔識解

小妹... 我就我啦，小乜妹

最白痴有啲人成日講小女
你個女呀

Chill 真係好煩

搏盡無悔 屌!!!!!!

好治癒 好邪惡，屌你老母7到仆街

肥婆叫自己做小妹

dope
lit
屌你老味小確辛先係最難頂，小乜撚野確辛啊好撚核突
利申 絲

辛定幸呀 利申絲打仲撚核突呀傻閪

Baby

he she it

有日行街，個朋友話：呢到d衫好chill

+1 一定係我太毒

我係個姑娘
你話chills我會同你探個熱

成個post除左lol同gg之外
其他都未見過

知我好撚chill~

點起咗支blunt 知我好撚chill

點解香港人就要講中文

WFC

點起左支blunt 知我好撚chill

PTGF
咪即係雞

因為新假期 睇到「有驚喜」三隻字就覺得好好笑

Yolo點解

毒撚唔好用i

Nailed it
Smashed it

慘 冇個識

搏盡無悔 個個dse雞跟住yy lam打呢句野

遲下可能有堆19 垃圾香港rapper又swag又thuglife
個啲TBT OOTD見到已經想死

有無發覺以上所有既字都係港女口頭禪

小確幸

唔知點解見到上面有條友每一句都夾雜住英文字就有點無名火起嘅感覺，成個post最作狀就係佢

一定係dllm啦 乜情況都用 無第二句嘅

touchwood, cool, 作出, 進行

搏盡，無悔

聽到都想嘔

Gg

oh my god
what the fuck
Jesus !!!!

扮台灣腔先最作狀

你都中英夾雜喎

rekt

Netflix and chill

我反而最憎啲將廣東話打做英文拼音再夾雜英文嗰啲火星文
好正咪好正 打乜撚野ho jeng

我講緊每一句呀 佢好明顯就特登打英文啦，用口講佢打嘅野出嚟成個港女咁句句都夾雜住一兩個英文字，驚死人唔知佢識英文咁
唔通講句ok又叫作狀咩

YOLO我講開Valar moghurlis

點解有人覺得nite/tbh都係濫用
係外國啲discord group傾計係冇人唔會用囉

身邊好多人都咁做
啲sc影野食相個caption就係一個jeng字

呢啲由以前用打字機嗰陣已經有 以前打每粒字都計錢 所以先有

從來未見過呢堆字

一帶一路

因為呢度係連登

fml

yolo咪即係鬼佬版既搏盡無悔

Stone
成日見到相好多點著枝唔知咩野跟著caption一個字"stoned"
乜依家香港啲癮君子咁張揚

樓主講果d全部唔識
係咪太毒

基本上全部食評用字
邪惡呀隱世呀真是好撚濫
同樓盤果d "尊貴"
但最濫用既第一位
"菁英"
呢個詞語已經同叫靚仔靚女一鳩樣
係人都菁英
好似有d 錢有d 權就叫菁英
咁689 好撚菁英啦

STFU!!!

到底咩係小確幸
我無辦法單憑字面理解到佢既意思

YOLO好討厭
將d唔合理既行為加埋呢句成件事變得很有意義

Ng ho gum yeung

家陣考我拼音咩

係就寫粵音加9聲拼音

Why so serious, just chill bro

微小而確實的幸福

中學果啲教中文嘅女老師最中意係ig caption寫小確幸 放假食好嘢定係俾人幫都要打一堆似是而非嘅文字跟住話係小確幸 佢地本身份人係真文青同少少真心膠 頂唔順unfollow左

邊個作出嚟架，就咁幸福唔得咩

jo meh jea nei
名校撚最中意打呢啲chinglish

如果作文用小確幸會唔會有分加

唔知 無試過 見到呢三個字就打冷震

同亞健康一樣

村上春樹，好似係

重中之重
某政府高級官員專用

食好西

樓主果幾個有冇中文解釋
未聽過

吹奏
不了
駁唔到
可以一戰

一定唔係佢 btw聽到都覺得煩

老實講，上面堆賤種咁唔鐘意英文又唔鐘意人地講野有文化氣息，咁撚排外，不如呢世人都留係香港唔好出國唔好學英文，反正你地眼光得中文同中國。

你地最岩做咩阿?做返幾十年前文革堆紅衛兵岩晒，係咁批鬥人既你地根本冇進步過。

If it ain't broke,dont fix it right.

利申 飲醉酒係第度copy and paste

感謝上帝是星期五

搏盡無悔

十鳩幾年前msn年代
已經有外國親戚教我咁打
而家都打
不過係打撚哂冷震
正常qwerty打字
night同nite根本無撚柒分別甚至更快
nite呢個字就同5p嗰啲吾系甘一鳩樣意義

nwdilengur

讀書又tgif 廢青又tgif

佢地覺得打完自己就好abc?

因為twins首歌我先知tgif點解
我不嬲都係講終於到星期五喇

鬼佬版5p字
一樣係影響觀感
快得嗰少少就唔理讀者嘅
如果啲簡寫係得嘅話你就會上網周圍都見到啦
tbn啲縮寫根本只係5p字

無左hashtag 呢樣嘢d作狀詞少八成

You Only Live Once

我成日見到啲人以為係「囉」咁嘅意思

學埋你果啲英文就唔好啦

peace

應該係村上春樹
而且係好多年前既事黎，係唔知點解支那同台灣突然好興講小確幸

係XX既
eg. 係開心既

"狗也不屌"
"識X一定係XX"

屌你老母以為自為係權威呀？

759 聽親都打冷震

其實睇果D咩名校secret已經大把

嚴選

點起左枝blunt

good vibes only

一講個chill字即刻好唔chill
柒到喊

我城

唔記得咗點讀

Ptgf

機會黎喇飛雲
係愛呀哈利
xx既野, 我識條鐵咩

好撚憎聽到人用呢3句

wa..真係好威威，係咪好有優越感

呢3句OK啦

係x啊，哈利
比人濫用到一個點

真係chill你老母

上面果2個不嬲都有好耐

點睇
Mate = m8

Yolo 其實已經可以解為 hea住過生活咁解

死啦呢三個字都冇用過
我唔是香港人

仆你個街
無個明點解

其實用冇問題，不過要全英文嗰陣時先用，鬼佬用係因為佢哋唔使打咁長，香港人打中文加幾隻英文縮寫把鬼

bro

Lit, gold

搏

用得英文都作狀㗎啦
除非你唔係香港人唔識用中文
或者你啲朋友都係外國人

嗰啲英文撚用得最勁
扮野到呢

Scmp

Af
Dope

K
真心唔明點解要用k唔用千
明明講緊廣東話 三千 要講3k
k乜鬼

O my gosh

ootd
是但襯衫都要作狀hashtag

呢度啲人連縮寫都唔比人打
咁wtsapp就係要快架啦 打少兩隻字大家明咪得囉

黑鬼： oh man~
you know x100

between 香港人跟人做就係7嫁啦
鬼叫你係香港人咩

真心咩

唔好教佢地啦

GG

未來黃皮洋人快啲掉左本牛津字典
快入去Urban dictionary學新字

covfefe
roasted 快啲領先其他潮英語撚一步

可圈可點

成日見網上啲人寫文評論一件事用可圈可點
根本用錯哂
個個以為係值得商榷既意思 懶有文化

痴撚線 英文簡寫都要比人屌 功能性既字詞同作狀既字詞差好遠
唔好撈亂兩樣野

照佢咁講應該tmr brb呢D都唔用得

用唔係問題 問題係濫用

屌你點解我全部都睇唔明

咁多負皮做乜撚

黎到香港變大檸樂意思

其實英文簡寫我以前覺得真係好有用
以前用sms,用字數黎計錢,真係會慳住用
同埋以前打online game一路打字一路打人
真係要有咁簡短得咁簡短
我唔明點解咁都有得屌
而果d咩tgif,yolo,tbt,ootd
呢d通常都係俾人用黎hashtag
本身hashtag呢樣野我已經覺得on9

呢d 都係常用字
點樣先會算係濫用

屌你老母好憎啲死港女講tissue

#gtfohyfwpyajy

呢個依家好hit
get the fuck out you fake white you are just yellow

吾識napkin牙麻

認真咩

點講一定要講千

乜乜乜頗乜
E.g. 個間野都頗貴
仲要拉長尾音
個到都頗~~多人架

真心

> RAS syndrome

Wot m8

1同3好撚認同

冇錯！

#yolo

完全唔明點解要咁
好'銀'眼
想用英文點解唔全句用返英文打
好啦我當你想講中文
咁點解又唔打返中文字

diu
我以前條女成日都講好chill好chill
好撚扮野 成日扮藝術家同修女
之後頂唔順飛撚左佢

好奇點樣扮藝術家扮修女？
扮文青？

asap 真係要用架喎

識返多啲英國人你就覺得係正常

唔用k唔通用M

寫出黎無問題
照讀出黎都可以理解做條友轉數唔夠快轉唔切

但突然間講3k就真係柒

因住比人話你wtsapp作狀呀

urban doctionary真係記錄唔少slang
不過其實係咩人edit??

終於有人糾正

啲白癡以為英文無借代手法

bff?

我諗香港人十個有八個都唔會識napkin

嘩好叻叻呀

laugh寫做laff

我以前有個frd話lol係表情符號

Sorry for 1999

Btw, gn, asap
唔係簡寫既重有Agger

笑死我咩

好撚憎人講
初衷/緊握初衷
扮乜撚野有內心世界姐屌

屌你老母

吾你老母
牙你老母

入黎就係想講呢個

ching ho ball

翻工對住啲鬼佬
同佢地講Need a tissue?佢地會load一秒
然後先話：Oh napkin, thank you!

身邊有班女好中意做乜都話去chil，飲酒又chill，食野又chill 落街散個步都話去chill 真係煩到仆街

icq msn 年代真係有一個lol 變emoji既gif

大個左之後先知比人誤導左

照我話你班撚樣懶係唔跟潮流先最作狀

agger

有啲仲要係連登仔自己帶起

Agger

jeng shit先on9

WELLCOME TO FUCKBOOK

Lm

題外話 Dead Poet Society可以話係唯一一套感動到我既戲

不走樣不變形

呢個真
有千唔用用k做乜9

啲mk仔女亂用chill就話姐 nite dun 呢啲，就算係gn用得啱又有咩問題，咩都要屌先開心?

樓主好波
shout out 樓主

time file

Sorry 我見識少，但我見Chill多數叫人冷靜，即係打緊機有啲鬼佬發癲咪叫佢chill,chill bro etc.

生活嗰啲Chill乜撚野呀 啲港女扮乜撚野abc

出走本身個詞意係帶貶意
係一個人被逼偷偷地離開自己的家
依家佢地所謂的出走就係去玩去旅行

心諗 係去玩咪玩囉 改左隻字就好似玩得高尚過人咁 真心膠

就黎知點讀

xx的節奏

其實都解放鬆relax

G支
成班圍爐毒撚港燦自high

最撚憎拼音 睇完又要讀出黎先知咩意思
屌你 正正經經打中文唔得既

係愛呀哈利...

愛你老母閪呀

嚇死寶寶了

五毛狗出沒注意！
會員：9527~
編號：48157

五毛狗 （9527~ #48157） 同 雜種有親「習大大」+ 打殘體字， 係連登傳播中共語言

五毛狗 （9527~ #48157）兩邊做過街老鼠咁搵食。
日頭做五毛，夜晚賭波，夠唔夠錢交租？

五毛狗 （9527~ #48157） 被其他巴打確認事實為五毛狗

五毛狗 （9527~ #48157）辱罵為香港增光嘅香港運動員 黑心程度惡劣

五毛狗 （9527~ #48157）公然抹黑支持香港獨立嘅人

五毛狗 （9527~ #48157） 用大陸百度，引用大陸圖

五毛狗 （9527~ #48157） 製造假cap圖，FAKE NEWS（咁啱俾我捉到搞黃洋達，任何民主派被抹黑，製造FAKE NEWS，絕不手軟）

五毛狗 （9527~ #48157）24小時 ON CALL 為達Target，強行推POST搵快錢！

好chill牙

到底xxxx係咩玩法
係xx嘅
認真呢
識x一定係xx

Xxxxxxxxxxxx咩玩法

月入25000
你覺得講2萬5千定25k 邊個方便同清楚啲?

好撚chill

呢度大把連登仔都係講狗也不屌啦

雖然我都覺得而家好多連登仔都好on9

猶其美食部 人地講左間餐廳 佢就話狗也不屌

好似以佢口味作準咁

asap好正常姐 出來做野成日都用啦 盲反

老啦 唔識d潮語

咪係囉 縮寫都反

其實好似係無奈咁嘅樣

有一種X友叫脆魚

好似係以前有人寫 有一種關係叫黃翠如同洪永成 類似係咁

即係代替咗FB比人曬命既地位咁

傻西以為講堆縮寫就以為自己好叻
其實係無知
Formal email 都有asap啦
仲有 ttyl不知幾好用
下下打talk to you later??

唔係解 小到不能確認的幸福咩

sorry for 1999

搏盡無悔真係最撚戇鳩

唔係話人地外國冇依d字 係你用得唔岩
用冇問題 但唔好用到錯晒都格硬用
仲有唔睇場合 係唔係都喪用濫用真係

利申:見鬼勿O咀 潛水怕屈機 #mixed#half japan#halfhuman#blogger#eiko

打咩字都唔緊要

係hast tag長過內文

成句句子10幾個字嘅tag都有

內文就2隻字

屌有次趕住行緊返屋企果陣同個同學wtsapp傾緊啲佢覺得好重要既野
佢係撚咁打拼音 我又要睇路又要睇個電話load唔切佢講乜
跟住打左句同佢講: 我load唔到你講乜9 打中文啦
佢話 sheng ing tong ngo da ng dou chinese
我即刻火都黎 仆你個街 打中文係咪快撚過你諗拼音呀大佬

跟住我就唔撚覆佢 由得佢自己搞撚掂佢啲野

OP
Lol

PEACE OUT MOTHERFUCKERS!!!!!!

做咩咁話我

有無翻譯

BFF

想梗堂我打唔到中文

tgif 唔係 thanks god it's Friday 咩

成段句子嚟喎當名詞使？

Diu 比我就打 having lesson, cant type 算啦

Fucking noob，成日用，好作狀

一個都唔撚識

咁樣用YOLO

小確幸係出自村上春樹bo

華盛頓郵報和赫芬頓郵報等網路媒體將「YOLO」形容為「你最討厭的縮寫詞」（newest acronym you'll love to hate）[18]和蠢（dumb）[19] 。饒舌歌手艾文·麥金尼斯（Ervin McKinness）在逝世前留下一個Twitter留言，主要講述他在高速公路上酒後駕車，並將車速開到時速193公里，而在最後加上了#FuckIt YOLO。

copy from wiki

好撚cringe

有啲字用日文講冇嘢

Stfu newfag

Twitter > all
140 masterace

我就唔係幾鍾意樓主喇

[edit]

好似係台灣用先？
係小小事 但有幸福感覺的事 好似係咁解

校訓

你都on9, 知唔知點解咁多 short form , 我地 sms 得 160粒字，唔咁打法點慳錢呀

Hashtag 真係好戇鳩

Btw 其實xoxo同xx點解

chill 真係超撚扮野

到底swag解咩

認真呢 聽到都想一把煎埋去 唔識講 真係架？

XXXX係咩玩法
依家都少左呢類post
但見到d偽韓妹 mk妹ig snapchat求鳩其影d狗屎垃圾又話咩玩法
太陽曬有玩法，落場過雲雨又有玩法

上緊堂打唔到中文

真係唔撚明打中文係咪咁難講到打唔到字咁不如唔撚好搵我唔好覆我啦屌

留名

仲有 x到一個點 即係邊個點

Napkin唔係解用布造既餐巾咩 餐廳既紙巾好似係叫serviette

Time flies

幸福肥

答啦 7頭樓主
乜7都要批判 下下迫人跟你標準
共產黨

未聽過鬼佬講s字頭⋯唔識讀

小確幸
一聽到就扯火

Kiss hug kiss hug
Kisskiss

餐廳d紙巾係澳洲都係叫napkin

鬧爆

咁打英文有咩問題

hey nigga
what's up bro

對唔住返工用慣左

弱水3k

lol 我因為果陣中學打wow 之後打開/lol 先成日用

sosad
乜柒都sosad

呢個po有啲唔知真心定假膠 大鄉里到

Chill呢個真係百思不得其解

最憎人係唔係都要sosad 屌你老母

睇來冠軍都係chill

英國都係叫napkin

哇屌，原來宜家連用colloquial english都會比人話作狀。

「利申 絲」屌你老母 收皮啦 係度引厹

拉絲
隱世

小幸福
小確幸

小你老味咩真係

小確幸
窩心
閨蜜

未用過tgif同yolo, 但chill就成日講
利申:cbc

認真你就輸了

連lol都唔撚比人用
不思進取既垃圾 圍爐打飛機啦

岩 多d黎密d手 扑7曬呢班食古不化既老坑

sorry又要打sor

係sor9

我打hv tgt係純粹覺得可以快d 無諗過係show off

死毒撚 唔撚抵得人地有得用係論壇屌人

可能老一輩會咁分掛

咁應該係個翻譯出事 中文詞來講真係好怪 夾硬將成日句意思縮做幾隻字 主要係聽上來好唔漢化

+852

Good viber

痴線，喺外國同朋友用電話傾佢地都會用曬依啲字

下

港人治港
高度自治
一國兩制

一國兩制，港人治港，三權分立，監察政府，泛民主派

#ChestDay
#LegDay
#BackDay
#bodybuilding

Gal同nite有咩問題

XXX 係咩玩法
你自己唔識野咋 同埋唔係玩緊呀唔該

有運行咪得囉香港廣東話

寶寶xx,但寶寶不說
xxx係咩野概念
講出嚟都尷尬

成件事好cheww啊 個環境好cheww啊

知我好撚chill
Swag 唔該閂窗 啲草我地繼續燒

鹽損